<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Garmin on Harecoded</title>
    <link>http://www.harecoded.com/tags/garmin/</link>
    <description>Recent content in Garmin on Harecoded</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 16 May 2012 20:17:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.harecoded.com/tags/garmin/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Arreglar un Garmin Forerunner cuando no se enciende</title>
      <link>http://www.harecoded.com/arreglar-garmin-forerunner-cuando-no-se-enciende-1952196/</link>
      <pubDate>Wed, 16 May 2012 20:17:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.harecoded.com/arreglar-garmin-forerunner-cuando-no-se-enciende-1952196/</guid>
      <description>Después de muchisimos kilómetros con el pulsómetro Garmin, hoy me he encontrado que no le daba la gana de arrancar, por mucho que pulsaba el power no respondía y justo lo había quitado del cradle donde había pasado algunas horas y aparecía el mensaje de carga de batería finalizada.  Aún poniéndolo de nuevo en el cradle no arrancaba hasta que he hecho un soft reset:  Para hacer un soft reset del Garmin hay que dejar pulsados unos instantes el botón Mode y el botón Lap simultáneamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No funciona el pulsómetro o GPS del Garmin Forerunner?</title>
      <link>http://www.harecoded.com/no-funciona-pulsometro-o-gps-garmin-forerunnerr-1190538/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Apr 2011 21:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.harecoded.com/no-funciona-pulsometro-o-gps-garmin-forerunnerr-1190538/</guid>
      <description>Tengo un Garmin Forerunner 305 GPS que utilizo para salir a correr. Un día el pulsómetro dejó de funcionar correctamente, primero&amp;nbsp;empezó a espaciarse el ritmo de los latidos hasta que finalmente (en un par de días) el reloj no llegaba ni a sincronizarse, problema:&amp;nbsp;no detecta los latidos del corazón. Si que detectaba sin embargo los pulsómetros de mis amigos. para añadir más elementos a esta fiesta, uno de estos mismo amigos, tenía un problema con el GPS: &amp;nbsp;El dispositivo Garmin GPS no detecta los satélites.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>