<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ipod on Harecoded</title>
    <link>https://www.harecoded.com/tags/ipod/</link>
    <description>Recent content in Ipod on Harecoded</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Jun 2009 07:19:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.harecoded.com/tags/ipod/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Evitar que se abra iTunes al conectar el iPhone o Ipod</title>
      <link>https://www.harecoded.com/evitar-se-abra-itunes-al-conectar-iphone-o-ipod-270774/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jun 2009 07:19:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.harecoded.com/evitar-se-abra-itunes-al-conectar-iphone-o-ipod-270774/</guid>
      <description>Esto es una chorrada, pero si sincronizas tu dispositivo con m&amp;aacute;s de un ordernador y te interesa que al enchufarlo no se abra el iTunes hay que seguir estos sencillos pasos (esto vale para Windows y Mac):
 Enchufar el iPhone (o iPod) al ordenador En el iTunes, en el men&amp;uacute; de la derecha, hacer click en el dispositivo Quitar la marca de la casilla &#34;Sincronizar autom&amp;aacute;ticamente al conectar este iPhone&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recovering space on an iphone or ipod touch</title>
      <link>https://www.harecoded.com/recovering-space-on-an-iphone-or-ipod-touch-96358/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Nov 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.harecoded.com/recovering-space-on-an-iphone-or-ipod-touch-96358/</guid>
      <description>When you decide that it is worth to risk your ipod touch&#39;s warranty in order to install a vast number of third party apps, you are sure to end filling up all the space dedicated to the ipod operative system. This ain&#39;t good for a lot of reasons: you won&#39;t be able to install new software and some will fail (as of YouTube not being able to create its cache files).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cómo reiniciar o resetear un ipod colgado</title>
      <link>https://www.harecoded.com/reiniciar-o-resetear-ipod-colgado-96338/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jun 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.harecoded.com/reiniciar-o-resetear-ipod-colgado-96338/</guid>
      <description> Si se te ha colgado el iPod (la pantalla se ha quedado encendida y no responde a nada) tienes que seguir estos pasos:  Bloquearlo (pestaña hold) y desbloquearlo  Mantener pulsados el botón central (el del medio) y el menú a la vez por almenos 6 segundos    A mi hoy me ha funcionado :)  El artículo original de apple aquí </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>