<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Palm on Harecoded</title>
    <link>https://www.harecoded.com/tags/palm/</link>
    <description>Recent content in Palm on Harecoded</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Jan 2009 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.harecoded.com/tags/palm/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>El todo o nada para Palm: presentación de Nova en el CES de 2009</title>
      <link>https://www.harecoded.com/o-nada-palm-presentacion-nova-ces-2009-183065/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.harecoded.com/o-nada-palm-presentacion-nova-ces-2009-183065/</guid>
      <description>De todos es conocido que Palm, la inventora del concepto pda que por tanto tiempo domin&amp;oacute; el nuevo mercado que tan bien supo crear, atraviesa por una situaci&amp;oacute;n muy, muy dif&amp;iacute;cil despu&amp;eacute;s de varios a&amp;ntilde;os de ir a la deriva. Tras un sistema operativo excelente pero inestable y vetusto (PalmOS) que no ha sabido renovar en 5 a&amp;ntilde;os, una l&amp;iacute;nea de smartphones Treo legendaria pero que ya no puede con la competencia y fiascos como el Foleo, Palm lleva dos temporadas sobreviviendo a base de sacar el en&amp;eacute;simo smartphone Treo con Windows Mobile, inferior a los dem&amp;aacute;s en dise&amp;ntilde;o, tama&amp;ntilde;o y prestaciones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Difficult to implement a GTD system on PalmOS... too many choices!!!</title>
      <link>https://www.harecoded.com/difficult-to-implement-gtd-system-on-palmos-too-many-choices-96328/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.harecoded.com/difficult-to-implement-gtd-system-on-palmos-too-many-choices-96328/</guid>
      <description>These last days I am trying to be very serious about implementing GTD on my Treo 650. This is something that I have been wanting to do for quite some time, but I have been delaying as it demanded to sit for a while and start playing with different strategies to find a system that suits my needs and makes me comfortable with the organizational burden.
There are several applications on Palm devices that can help us with this GTD implementation: outliners (shadow plan, bonsai comes to mind), project managers (progect), wiki apps (note studio), time managers (Datebk), plain vanilla apps (Palm To Do, Calendar, Contacts), etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Palm universal keyboard y sus malos drivers</title>
      <link>https://www.harecoded.com/palm-universal-keyboard-malos-drivers-96312/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Feb 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.harecoded.com/palm-universal-keyboard-malos-drivers-96312/</guid>
      <description>Ya ha pasado más un mes desde que destrocé la pantalla de mi Tungsten C en un muy desafortunado golpe que tuve contra una pilona anti-coches, en lo que estaba siendo un agradable paseo por la zona comercial de Dublín.  No me di cuenta de las consecuencias del golpe hasta que llegué al hotel, pero nada más encender la pda ví que la cosa no tenía solución. Consultando el servicio técnico de Palm a través de su web encontré que una sustitución de pantalla la cobran a unos 180 euros, prácticamente lo que cuesta otra TC en el mercado de ocasión (que de hecho es de donde la había adquirido).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>